究竟幾時用with 幾時用by 幾時用in

made by steel? made with steel?
written in english? written by english? written with english?
成日都唔知幾時用邊個

made with plastic 用咗啲咩整
made by scientists 邊個整嗰陣用
made in japan 邊到整，幾時整
仲有 made out of

made out of 同made with 有咩分別，
仲有點解written in english 多過written with english

written in english 用於英文嘅意思，written english就會用但唔會寫written with english。
通常made out of 係指再造/重組
例：This artpiece is made out of cardboard.
呢件藝術品係由硬卡紙造/拼砌出嚟。
上面講咗made with 係指整嘅材料
仲可以用made from用咩嚟整
例：Plastic is made from oil
Chicken noodle soup is made with rice noodles, chicken, herbs, and veggies.

但點解唔會用written with

written with a pen/ with a couple letters, object嘅時候用ok

但字典寫write in pens 都得

仲有點解by email 唔係with email

約定俗成
所有語言都係咁

一匹馬
一隻貓

又唔會係
一隻馬
一匹貓

你只可以習慣

記唔撚到，唯有大量睇書睇劇透過潛移默化記

By a person
With a tool
From/of a material

所以應該無made by steel
Made with steel

咁write in a pen 點解釋

with something (where with indicates agency and not accompaniment) usually relates something about the writer, the writer’s tools ,or the writing process

in something (where in denotes a method or style, not location or position) is to describe some characteristic intrinsic to the writing itself

規則之外有樣野叫習慣
你非要用全規則方法去理解語言會好辛苦